<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:podcast="http://podcastindex.org/namespace/1.0">
  <channel>
    
    <title>O Som do Cartucho</title>
    <link>https://www.osomdocartucho.com.br</link> 
    <description>O Som do Cartucho é podcast focado 100% na Videogame Music. Aqui você ouve VGM de qualidade.</description>
    <language>pt-br</language> 
    <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
    <itunes:category text="Leisure">
      <itunes:category text="Video Games"/>
    </itunes:category> 
    <itunes:image href="https://archive.org/download/osdc_itunes_202403/osdc_itunes.jpg" /> 
    <itunes:owner>
      <itunes:name>André Albertim</itunes:name>
      <itunes:email>osomdocartucho@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:summary>O podcast que toca Videogame Music</itunes:summary>
    <itunes:type>episodic</itunes:type>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <atom:link href="https://osdc-cast.github.io/podcast-feed/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Primeiro Contato</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/02/primeiro-contato-osdc-e00t01.html</link>
      <itunes:episode>0</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Sejam bem-vindos ao episódio piloto de "O Som do Cartucho". Neste episódio eu trago pra vocês as músicas dos jogos com os quais eu tive meu primeiro contato. Aqui eu irei narrar musicalmente minha primeira experiência e contato com os jogos dos videogames. Desde o período dos Arcades até o meu primeiro videogame da 3ª geração, o Master System.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Yoshio Imamura - Elevator Action - Stage Theme - ARCADE - 1983

Ichiro Takagi - Moon Patrol - BGM 1 - ARCADE - 1982

Tohru Nakabayashi - Golden Axe - Wilderness (Stage 1) - ARCADE - 1989

Harumi Fujita - Final Fight - Character Select / Name Entry - ARCADE - 1989

Manami Matsumae - Final Fight - Round 5: Bay Area 1 - ARCADE - 1989

Desconhecido - Safari Hunt - Title Screen - MASTER SYSTEM - 1986

Desconhecido - Hang-On - Hidden Track - MASTER SYSTEM - 1985

Kazunaka Yamane - Double Dragon - Title Screen / Mission 1 - MASTER SYSTEM - 1988

Nankyoku, Dolphin - Golden Axe - Turtle Village 2 - MASTER SYSTEM - 1989

Takashi Tateishi - Mega Man 2 - Bubble Man - NES - 1988

Desconhecido - Tetris - Music 1 - NES - 1989

Tokuhiko Uwabo - Alex Kidd in Miracle World - MASTER SYSTEM - 1986]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-00/osdc-00.mp3" length="34332672" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-00/osdc-00.mp3</guid> 
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2019 19:26:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
    </item>

    <item>
      <title>Música de Abertura</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/04/musica-de-abertura-e01t01.html</link>
      <itunes:episode>1</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá pessoas! Sejam todos bem-vindos ao episódio 1 do Som do Cartucho!

Neste episódio eu irei apresentar sete faixas para a seleção de música de abertura para os episódio do OSdC. O objetivo é selecionar uma faixa que seja a mais carismática e sucinta.

Apesar do podcast já está bem estabelecido, vale a pena ressaltar as faixas do jogo "Silver Surfer", pelos irmãos Follin, e a do jogo "Mega Turrican", de Chris Hüslbeck. São sensacionais!

É isso. Um grande abraço e nos encontramos na próxima semana!

Falow!!

Data original de publicação do episódio, 15/08/2017</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Jun Funahachi - Teenage Mutant Ninja Turtles - Overworld Theme (Streets) - NES - 1989

Naoki Kodaka - Journey to Silius - Title Theme - NES - 1990

Tim Follin - Silver Surfer - Title Theme - NES - 1990

Masanori Hikichi, Noriyuki Iwadare, Yoshiaki Kubotera, Isao Mizoguchi - Advanced Busterhawk, Gley Lancer - Story Begin - MEGA DRIVE - 1992

Chris Hülsbeck - Mega Turrican - Stage 1-1 - MEGA DRIVE - 1993

Naoki Kodaka, Nobuyuki Hara, Shinichi Seya - Hebereke - Hebe’s Adventure - NES - 1991

Steve Collet, Matt Furniss - The Incredible Hulk - Title Theme - MEGA DRIVE - 1993]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-01/osdc-01.mp3" length="34695168" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-01/osdc-01.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:34:27</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>

      <item>
      <title>Templos, Desertos e Afins</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/04/templos-desertos-e-afins-e02t01.html</link>
      <itunes:episode>2</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, Pessoas!!

Neste episódio eu lhes trago uma temática focada em músicas com referências ao Oriente Médio. São músicas envolvendo templos no deserto, pirâmides, masmorra em castelo de sultão, desertos, enfim... Tudo relacionado a muita areia, sol e suor.

Vale a pena destacar neste episódio as músicas para o jogos do Mega Drive, "Atomic Runner" e "Rolling Thunder 2; e para o Gameboy Color, a música para o jogo da "Shantae".

É isso. Nos encontramos na próxima semana. Até lá! E...

Falow!!

Este episódio foi publicado originalmente em 29/08/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Cube - Insector X - Area Desert (Theme of Kaite) - MEGA DRIVE - 1990

Yoshio Hirai, Takashi Kumegawa - Startropics 2, Zoda's Revenge - Egypt (Overworld - Chapter 3) - NES - 1994

Masaaki Iwasaki, Azusa Hara, Tatsuya Kiuchi, Hiroaki Yoshida - Atomic Runner (AKA Shelnov) - Stage 5 - MEGA DRIVE - 1992

Mark Miller - Kid Chameleon - Pyramid Area - MEGA DRIVE - 1991

Alberto José Gonzáles - Asterix & Obelix - The Desert - SNES - 1996

Takashi Horiguchi, Ichiro Nemoto, Daisuke Tamura - Arabian Nights: Sabaku no Seirei Ou - Towns in Desert - SNES - 1996

Toshiya Yamanaka, Tetsuya Nakano - Prince of Persia - Stage 3 - SNES - 1992

Hiroki Kikuta - Secret of Mana - Secret of the Arid Sands - SNES - 1993

Mark Van Heck - The Simpsons, Bart vs The World - Egypt - NES - 1991

Ayako Sazo - Rolling Thunder 2 - View of Dynamism - MEGA DRIVE - 1990

Matt Furniss - The Lost Vikings - Egypt - MEGA DRIVE - 1992

Jake Kauffman - Shantae - Risky Boots, The Lady Pirate - GBC - 2002]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-02/osdc-02.mp3" length="251798016" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-02/osdc-02.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:53:00</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Helicópteros</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/04/helicopteros-e03t01.html</link>
      <itunes:episode>3</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Nesta semana, trazemos para você um tema sobre essas aeronaves que voam através do uso da propulsão e da rotação. Sim! Iremos falar sobre Helicópteros!

Um episódio recheado com influências militares nas mais diversas situações, florestas, desertos, continentes gelados, enfim... uma variedade de localizações.

Prepara-se para ouvir muito rock, synthwave e pop. Nos encontramos na próxima semana. Até lá, um forte abraço.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 19/09/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Rob Hubbard, Brian Schmidt - Opening Theme - Desert Strike - MEGA DRIVE - 1992

Marchal Parker - Opening Theme - Chopplifter 3 - SNES - Marchal Parker - 1993

David Whitaker - Opening Theme - Firepower 2000 - SNES - 1992

Don Vecka - Malone's Last Stand - Urban Strike - SNES - 1994

Tatsuya Uemura, Masahiro Yugi, Hiroto Kano - Tsugaru (stages 4-9) - Twin Cobra, Desert Attack - MEGA DRIVE - 1991

Tokuhiko Uabo - Stage 1 - Chopplifter - MASTER SYSTEM - 1985

Sakio Ogawa - Stage 1 - Super Thunderblade - MEGA DRIVE - 1988

Sakio Ogawa - Stage 4 - Super Thunderblade - MEGA DRIVE - 1988

Brian Schmidt - Campain 4 - Jungle Strike - MEGA DRIVE - 1993

Matt Furniss - Arctic - Gunship - MEGA DRIVE - 1993

Matt Furniss - Asia - Gunship - MEGA DRIVE - 1993

Tatsuya Uemura, Masahiro Yugi, Hiroto Kano - Break a leg - Twin Cobra, Desert Attack - MEGA DRIVE - 1991]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-03/osdc-03.mp3" length="45967360" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-03/osdc-03.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Aliens</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/04/aliens-e04t01.html</link>
      <itunes:episode>4</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Nesta semana O Som do Cartucho traz até você um tema que vai fazer você gelar de medo no espaço!

Eles são gosmentos, eles são perigosos, eles são de outro planeta. Eles são, Aliens!

Porque no espaço ninguém poderá ouvir seus gritos. Apenas O Som do Cartucho ;)

Um forte abraço e até a próxima semana.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 03/10/2017.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Matt Furniss - Alien 3 - Stage 2 - MEGA DRIVE - 1992

Justin Muir - Duke Nukem - Stage 10 - GAME BOY COLOR - 1999

Keisuke Tsukahara - Alien Storm - Cybernate Q - MEGA DRIVE - 1990

Noriyuki Iwadare, Hitoshi Sakimoto - Alien Vs Predator - Stage 5 - GAME BOY - 1993

Hirakasu Tanaka - Metroid - Opening - NES - 1986

Minako Hamano - Super Metroid - Mother Brain - SNES - 1994

Junichi Saito - Predator - Stage 3 - NES - 1989

Jeroen Tel - Alien 3 - Stage 7 – 10 - NES - 1992

Keisuke Tsukahara - Alien Storm - Nuclear Dance - MEGA DRIVE - 1990

Sato Tenpei, Mr. Ogura - Alien Vs Predator - Space Port - SNES - 1993

Jesper Kyd - Subterrania - Last Level (Final Monster) - MEGA DRIVE - 1993

Matt Furniss - Alien 3 - Stage 3 - MEGA DRIVE - 1992

Jeroen Tel - Alien 3 - Ending Theme - NES - 1992]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-04/osdc-04.mp3" length="52465664" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-04/osdc-04.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:53:42</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Cyberpunk</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/05/cyberpunk-e05t01.html</link>
      <itunes:episode>5</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas!Nesta semana O Som do Cartucho adentra no universo Cyberpunk e traz para você uma trilha sonora surpreendente sobre o tema. Seja envolvido pelo estilo de música eletrônica e 'industrial' que são características marcantes das músicas do gênero Cyberpunk.

Portanto, ligue seu computador, se conecte aos cabos de rede e faça o upload da sua mente para a Matrix! Pois está entrando no ar o melhor da Videogame Music com 'O Som do Cartucho'!

Um forte abraço e nos encontramos na próxima semana.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 15/10/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Xor - Strider Returns: Journey From Darkness - Title Theme - MEGA DRIVE - 1990

Attila Dobos, András Magyari, David Javelosa, Andy Armer - Ecco: The Tides of Time - Crystal Springs - MEGA DRIVE - 1994

Kurt Harland - X-Men 2: Clone Wars - The Clone Wars - MEGA DRIVE - 1995

Jean Baudlot, Fabrice Visserot - Flashback: The Quest for Identity - Conrad’s Memory - MEGA DRIVE - 1992

Fletcher Beasley - X-Men - Shi’ar Empire - MEGA DRIVE - 1993

Kazuo Hanzawa - Alien Soldier - X-Ages - MEGA DRIVE - 1995

Keisuke Tsukahara - Alien Storm - Here We Go! - MEGA DRIVE - 1990

Masaki Hashimoto, Takahiro Wakuta - Kabuki: Quantum Fighter - Round 1 - NES - 1990

Brian Coburn - Cyborg Justice - Level 3 - MEGA DRIVE - 1993

Jon Holland - Vectorman - Day 10 Superstructure, Day 13 Dark Ruins - MEGA DRIVE - 1995

Matt Furniss - Wolfchild - Stage 4 - Chimera Base - MEGA DRIVE - 1992

Hayato Matsuo - Syvalion - Boss Battle - SNES - 1992

Jesper Kyd - Sub-Terrania - Funky Writer (Mission Report) - MEGA DRIVE - 1995]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-05/osdc-05.mp3" length="53616640" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-05/osdc-05.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>
      
      <item>
      <title>Yuzo Koshiro (pt.1)</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/05/yuzo-koshiro-pt1-e06t01.html</link>
      <itunes:episode>6</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Neste semana 'O Som do Cartucho' traz pra você a primeira parte do especial do 'Mago do Som', Yuzo Koshiro. O especial tem por objetivo apresentar a carreira deste grande compositor em ordem cronológica e musical.

Portanto, nesta primeira parte será abordado o período inicial da sua carreira, que foi bastante focada nos computadores da NEC e SHARP; e nos jogos desenvolvidos pela Nihon Falcom.

É isso. Um forte abraço. Nos encontramos na próxima semana.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 31/10/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Romancia.Dragon Slayer Jr. - Opening - NEC PC-88 - 1986

Takahito Abe - Xanadu Scenario II - Poigone (Level 3) - NEC PC-98 - 1986

Dark Storm: Demon Crystal III - Main Theme - SHARP X-1 - 1987

Ys: Ancient Ys Vanished Omen - Tower of the Shadow of Death - NEC PC-88 - 1987

Ys: Ancient Ys Vanished Omen - Theme of Adoru - NEC PC-88 - 1987

Ys II: Anciente Ys Vanished The Final Chapter - To Make The End of Battle - NEC PC-88 - 1988

Ys II: Anciente Ys Vanished The Final Chapter - Ice Ridge of Noltia - NEC PC-88 - 1988

Ys II: Anciente Ys Vanished The Final Chapter - Moat of Burnedbless - NEC PC-88 - 1988

The Scheme - Nuclear Power - NEC PC-88 - 1988

The Curse of Mars - Title Theme - SHARP X1 - 1988

The Curse of Mars - BGM 3 (Overworld) - SHARP X1 - 1988

Misty Blue - Opening - NEC PC-88 - 1990

Misty Blue - Misty Blue - NEC PC-88 - 1990]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/Osdc06/osdc%20-%2006.mp3" length="65118208" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/Osdc06/osdc%20-%2006.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>01:06:53</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Yuzo Koshiro (pt.2)</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/05/yuzo-koshiro-pt2-e07t01.html</link>
      <itunes:episode>7</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Nesta semana 'O Som do Cartucho' traz a segunda parte do especial Yuzo Koshiro. Neste episódio será abordado a sua fase como "freelancer" e como empresário na 'Ancient Corp', sua empresa de desenvolvimento de jogos. Fase focada nos consoles caseiros.

Um episódio altamente informativo sobre a carreira desse grande compositor e que ainda traz uma breve entrevista que eu fiz com ele pelo Twitter do Assoprando Cartuchos. Está imperdível! Um material de primeira qualidade.

Um forte abraço e nos encontramos na próxima semana.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 14/11/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Legacy of the Wizard - Item Menu - NES - 1987

Sonic the Hedghog - Scrap Brain Zone - Master System - 1991

Shinobi 2: The Silent Fury - Extro - Game Gear - 1992

Streets of Rage 2 - The Super Three - Game Gear - 1992

Shinobi - Ending - Game Gear - 1991

Streets of Rage - Fighting in the Street - Mega Drive - 1991

The Revenge of Shinobi - The Shinobi - Mega Drive - 1989

Sorcerian - Pentawa 2 - Mega Drive - 1990

Streets of Rage 3 - Crazy Train - Mega Drive - 1994

Super Adventure Island - The Island of Everlasting Summer - SNES - 1992

Streets of Rage 2 - Wave 131 - Mega Drive - 1992

Slap Fight MD - Sakusen Tactics - Mega Drive - 1993

ActRaiser - Filmoa - SNES - 1990

Streets of Rage - Violent Breathing - Mega Drive - 1991

The Revenge of Shinobi - Chinatown - Mega Drive - 1989]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-07/osdc-07.mp3" length="75384832" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-07/osdc-07.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>01:17:35</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

<item>
      <title>DC Comics</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/05/dc-comics-e08t01.html</link>
      <itunes:episode>8</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Pegando carona no lançamento do filme da Liga da Justiça - hoje, já datado e fracassado - eu trago para vocês um episódio com as músicas dos jogos da DC para os videogames da terceira e quarta gerações.

Tem muita música bacana! Atenção especial para as músicas do jogo do Flash, para o Master System, Batman e Superman para o Mega Drive. Sensacionais!

Nos encontramos na próxima semana. Grande abraço e... Falow!!

Este episódio foi publicado originalmente em 19/11/17.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Mark Van Heck - Swamp Thing - Stage 3 - NES - 1992

Jeroen Tell - The Flash - At Peace in the Park - Master System - 1993

Tommy Tallarico - Batman: Revenge of the Joker - Gotham in Danger - Mega Drive - 1992

Nobuyuki Kun & Naoki Kodaka - Batman - Stage 2 - NES - 1989

Naoki Kodaka - Batman - Stage 3: Flugelheim Museum - Mega Drive - 1990

Kenji Yamazaki, Junichi Ueda, Hiroshi Tsukamoto - Superman - Round 3 - Mega Drive - 1992

Glenn Stafford, Michael Morhaime - The Death and Return of Superman - The Last Son of Krypton - SNES - 1994

David Whittaker - Batman: Revenge of the Joker - Urgent Situation - SNES - 1992

Jesper Kyd - The Adventures of Batman and Robin - Joker's Theme - Mega Drive - 1994

Glenn Stafford - Justice League Task Force - Wonder Woman - SNES - 1995

Kenji Yamazaki, Junichi Ueda, Hiroshi Tsukamoto - Superman - Round 4 - Mega Drive - 1992

Naoki Kodaka - Stage 5 - In the Sky Over Gotham City - Batman - Mega Drive - 1990]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-08/osdc-08.mp3" length="56160256" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-08/osdc-08.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>00:57:33</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Castlevania</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/06/castlevania-e09t01.html</link>
      <itunes:episode>9</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Nesta semana O Som do Cartucho traz um mega especial sobre a franquia Castlevania. Neste episódio são abordados os jogos da série clássica lançados para os consoles da Nintendo e para o Mega Drive. Um especial que conta com 19 faixas, incluindo uma faixa bônus ao final do episódio. Está imperdível! Coloque os fones de ouvido e embale neste especial Castlevania. Garanto que alguma faixa deste episódio vai te trazer boas lembranças deste clássico.

Este episódio foi publicado originalmente em 25/11/2017.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Satoe Terashima - Castlevania - Vampire Killer '87 - Courtyard - NES - 1986

Shigeru Fukutake, Norio Hanzawa, Hidehiro Funauchi - Castlevania, The Adventure - Revenge - Gameboy - 1989

Kenichi Matsubara ou S. Terishima - Castlevania II, Simon's Quest - The Silence of the Daylight (Town Stage) - NES - 1989

Michiru Yamane - Castlevania: Bloodlines - Iron-Blue Intention (Stage 4) - Mega Drive - 1994

Hidehiro Funauchi - Castlevania II: Belmont's Revenge - Journey to Chaos - Gameboy - 1991

Hidenori Maezawa - Castlevania III: Dracula's Curse - Aquarius (Block 6) - NES - 1989

Masahiko Kimura - Castlevania: Dracula X - Opus 13 - SNES - 1995

Hidehiro Funauchi - Castlevania II: Belmont's Revenge - Ripe Seeds - Gameboy - 1991

Kenichi Matsubara ou S. Terishima - Castlevania II, Simon's Quest - Bloody Tears (Streets - Day time) - NES - 1989

Masahiko Kimura - Castlevania: Dracula X - Bloodlines - SNES - 1995

Michiru Yamane - Castlevania: Bloodlines - Reincarnated Soul, Part 2 (Stage 1) - Mega Drive - 1994

Michiru Yamane - Castlevania: Bloodlines - The Sinking Old Sanctuary (Stage 2) - Mega Drive - 1994

Kinuyo Yamashita - Castlevania - Wicked Child - NES - 1986

Hidenori Maezawa - Castlevania III: Dracula's Curse - Demon Seed - NES - 1989

Hidenori Maezawa - Castlevania III: Dracula's Curse - Beginning - NES - 1989

Kinuyo Yamashita - Castlevania - Heart of Fire - NES - 1986

Hidenori Maezawa - Castlevania III: Dracula's Curse - Mad Forest - NES - 1989

Masanori Adachi, Taro Kudou - Super Castlevania IV - Theme of Simon - SNES - 1991

Hidehiro Funauchi (Arranjo, Helicopter Knife Fight) - Castlevania II: Belmont's Revenge - Whip This Beat - (Bônus)]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-09/osdc-09.mp3" length="82499584" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-09/osdc-09.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>01:24:52</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
      <title>Sega Sound Team (S.S.T. Band)</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/06/sega-sound-team-sst-band-e10t01.html</link>
      <itunes:episode>10</itunes:episode>
      <itunes:season>1</itunes:season>
      <description>Olá, pessoas! Neste semana, encerrando com chave de ouro a primeira temporada do Som do Cartucho, trago para você um episódio mega especial sobre a 'in house band' da SEGA, a Sega Sound Team. Neste episódio você conhece um pouquinho da história dessa banda maravilhosa, seus integrantes e entende como era feita a divulgação da VGM na década de 90. Este é o primeiro episódio do Som do Cartucho que vai abordar exclusivamente as versões de arcade de alguns dos maiores jogos da SEGA. De quebra, ainda ganha a versão em estúdio das músicas abordadas neste episódio. Está imperdível! Nos encontramos na próxima temporada. Até lá, um forte abraço!

Este episódio foi publicado originalmente em 05/12/2017.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Hiroshi Kawaguchi - Space Harrier - Main Theme - Arcade - 1985

Hiroshi Kawaguchi - After Burner II - After Burner - Arcade - 1987

Katsuhiro Hayashi, Koichi Namiki - Super Hang-On - Sprinter - Arcade - 1987

Koichi Namiki, Katsuhiro Hayashi - Galaxy Force - Beyond the Galaxy - Arcade - 1988

Hiroshi Kawaguchi - Power Drift - Like the Wind (Course B) - Arcade - 1988

Takenobu Mitsuyoshi - Strike Fighter - Born Out - Arcade - 1991

Hiroshi Kawaguchi - OutRun - Passing Breeze - Arcade - 1986

S.S.T.BAND, Issei Noro - Space Harrier (Arrange Version)

S.S.T.BAND, Issei Noro - After Burner (Version II)

S.S.T.BAND, Issei Noro - Sprinter

S.S.T.BAND, Issei Noro - Beyond the Galaxy

S.S.T.BAND, Issei Noro - Like the Wind (Arrange Version)

S.S.T.BAND, Issei Noro - Born Out

S.S.T.BAND, Issei Noro - Passing Breeze

S.S.T.BAND - Last Wave (Live) - (Bônus)]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-10/osdc-10.mp3" length="96557056" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-10/osdc-10.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>01:39:30</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      
    </item>

    <item>
      <title>Shmups!</title>
      <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/08/shmups-e01t02.html</link>
      <itunes:episode>1</itunes:episode>
      <itunes:season>2</itunes:season>
      <description>Sejam todos bem-vindos a segunda temporada do Som do Cartucho!

Como dizia Jorge Ben Jor, no seu magnífico disco, 'A Tábua de Esmeraldas', "tem que gravar gravando". Não poderia ser diferente no OSdC, tem que começar começando. E é assim que eu abro a segunda temporada, trazendo para você um excelente episódio sobre os jogos de 'navinha', conhecidos mundialmente como 'Shmups'.

Confira neste episódio as principais pérolas do gênero lançadas para os consoles de 16-bits da SEGA e da Nintendo. Vocês vão poder conferir as 'delícias' do mestre Hitoshi Sakimoto, com o absoluto Verytex; a empolgação da música da primeira fase de Silpheed, para o SEGA-CD e a belíssima 'Olga Breeze', do clássico Darius. Esta imperdível!

Nos encontramos no próximo episódio. Até lá, um grande abraço!

Este episódio foi publicado originalmente em 12/12/2017.</description>
      <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Hitoshi Sakimoto - Verytex - Act 1: The Void of Space - Mega Drive - 1991

Kazuki Muraoka, Kazuhiko Uehara, Harumi Ueko, Yukie Morimoto - Gradius III - In the Wind - SNES - 1989

Tatsuya Watanabe - Aero Blasters (AKA Air Buster) - Seaside Front (Round 1) - Mega Drive - 1991

Yoshio Nagashima, Ali Lexa, John Rodriguez - Bio Metal - Fight to the End! - SNES - 1993

Mamoru Ishimoda, Yoko Sonoda, Mariko Sato, Hiroshi Kawai, Fumihito Kasatani - Silpheed - Scramble (Stage 01) - Mega Drive - 1993

Taro Kudou - Axelay - Cosmos - SNES - 1992

Hiroaki Yoshida - Vapor Trail - Vapor Trail - Mega Drive - 1991

Mari Yamaguchi - U.N. Squadron - The Canyon - SNES - 1991

Shinobu Ogawa - Gaiares - Mission 1 - Mega Drive - 1990

Keiji Takeuchi, Nagao, Katsumi Tanaka - Super Aleste - Data Highway - Super Famicom - 1992

Masanori Hikichi, Noriyuki Iwadare, Yoshiaki Kubotera, Isao Mizoguchi - Gleylancer - Story 3 & Stage 5 (Huge Battleship) - Mega Drive - 1992

Toshiharu Yamanishi - Thunder Force III - Venus Fire (Stage 2: Gorgon) - Mega Drive - 1990

Hisayoshi Ogura - Darius II (AKA Sagaia) - Olga Breeze - Mega Drive - 1990]]></content:encoded>
      <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-11/osdc-11.mp3" length="72218624" type="audio/mpeg" /> 
      <guid>https://archive.org/download/osdc-11/osdc-11.mp3</guid> 
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 GMT</pubDate> 
      <itunes:duration>01:12:55</itunes:duration> 
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit> 
      <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
      </item>

      <item>
  <title>Jogos de Corrida</title>
  <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/08/jogos-de-corrida-e02t02.html</link>
  <itunes:episode>2</itunes:episode>
  <itunes:season>2</itunes:season>
  <description>Nesta semana O Som do Cartucho chega voando baixo com o tema 'Jogos de Corrida'. Um episódio totalmente dedicado a essas máquinas encantadoras movidas à combustível fóssil que tanto nos fascina. Este episódio teve seu tema focado nos carros esportivos. Sabemos que o gênero 'jogos de corrida' é bem abrangente, e por isso eu resolvi tratar deste tema neste episódio. Haverão outros episódios sobre o tema, com carros de corrida (F-1, etc.).

Este episódio está muito bacana, não só por trazer uma playlist recheada de clássicos, como F-ZERO, OutRunners, entre outros. Mas, principalmente, por colocar em xeque uma das aberturas mais emblemáticas para um jogo de corrida com carros esportivos, que é a abertura do jogo 'Top Gear'. E aí, qual é a melhor abertura, do Top Gear ou do Top Gear 2. Eu já tenho o meu vencedor. E você?

Nos encontramos no próximo episódio. Até lá, um forte abraço.

Este episódio foi publicado originalmente em 18/12/2017</description>
  <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Patrick Phelan, Tony Williams - Lotus II: R.E.C.S. - Main Theme - Mega Drive - 1993

Frederic Prados - Lamborghini: American Challenge - Race Select - SNES - 1993

Patrick Phelan, Ashley Bennet, Paul Bennet - Top Gear 2 - Auckland - SNES - 1993

Kevin Bruce - Power Drive - Race BGM 10 - Mega Drive - 1994

Junya Kozakai - Cyber Spin - Fujioka Qualify - Super Famicom - 1992

Yumiko Kanki, Naoto Ishida - F-ZERO - Big Blue - SNES - 1990

Shigeki Sako - Steal Into The Night (Stage 3) - Out Run 2019 - Mega Drive - 1993

John Carehag - Combat Cars - Harbor Track - Mega Drive - 1994

Compositor desconhecido - Chase H.Q. II (AKA Super H.Q.) - Mission 3 - Mega Drive - 1992

Yasuhisa Watanabe, Naoto Yagishita - Super Chase H.Q. - Round 3 - SNES - 1993

Barry Leitch - Top Gear - Title - SNES - 1992

Patrick Phelan, Ashley Bennet, Paul Bennet - Top Gear 2 - Title - SNES - 1993

Tatsuya Kouzaki - OutRunners - Credits/Staff Roll - Mega Drive - 1993]]></content:encoded>
  <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-12/osdc-12.mp3" length="68218880" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://archive.org/download/osdc-12/osdc-12.mp3</guid>
  <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
  <itunes:duration>01:08:45</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
</item>

     <item>
  <title>Free Play</title>
  <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/08/free-play-e03t02.html</link>
  <itunes:episode>3</itunes:episode>
  <itunes:season>2</itunes:season>
  <description>Nesta semana O Som do Cartucho entra no modo 'Free Play' e traz para esta 2ª temporada um episódio novinho em folha, recheado de diversos sistemas, com músicas as mais variadas possíveis.

As músicas que valem a pena serem destacadas neste episódio são para os jogos do PC-88, 'Star Trader' e 'Hole Chaser', e para o Super Famicom, 'Wagyan Paradise' e 'A Ressha de Ikou 3 Super Version'. Esta imperdível! Não só por trazer músicas de jogos poucos conhecidos na mídia, como também, por ser um episódio inédito.

Nos encontramos na próxima semana. Até lá, um forte abraço!</description>
  <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Hiroshi Kawaguchi - Ninja Burai Densetsu - Uiko-chan of the Best Village - MEGA DRIVE - 1991

Mieko Ishikawa, Keishi Yonao - Star Trader - Moon Space (Stage 3 Zone Lufa) - PC-88 - 1991

Shinji Hosoe - Dragon Spirit - Jungle (Area 3) - PC-Engine - 1988

Matt Furniss - Zool: Ninja of the "Nth" Dimension - World 3 (Fruits and Vegetables) - Staff Roll - MEGA DRIVE - 1993

Masahiko Hataya (PAPAYA) - The Super Spy - New World (Ending) - NEO GEO - 1990

Shigeru Araki, Yusuke Kato, Saiko Miki, Yasumasa Kitagawa - Mystical Ninja: Starring Goemon - Sunset - Want You - N64 - 1997

Haruhiko Kuroiwa - Accele Brid - G. Bowman Circuit - SUPER FAMICOM - 1993

Desconhecido - A Ressha de Ikou 3 - Horse Racing ~ Place Your Bets! - SUPER FAMICOM - 1995

Ichiro Shimakura - Pokemon Trading Card Game - Rock & Water Club - GAMEBOY - 1998

Kazunaka Yamane - Double Dragon II: The Revenge - Mission 9 - 2nd Stage - The Final Confrontation - NES - 1988

Masahiro Kajihara - Hole Chaser - BGM 3 - PC-Engine - 1990

Eriko Imura - Wagyan Paradise - What the Heck is Going On? - SUPER FAMICOM - 1994

Tatsuya Kouzaki - OutRunners - Title Screen - MEGA DRIVE - 1993]]></content:encoded>
  <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-13/osdc-13.mp3" length="77234176" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://archive.org/download/osdc-13/osdc-13.mp3</guid>
  <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
  <itunes:duration>01:18:08</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
</item>

<item>
  <title>É Verão!</title>
  <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/08/e-verao-e04t02.html</link>
  <itunes:episode>4</itunes:episode>
  <itunes:season>2</itunes:season>
  <description>Que tal fazer de conta que você está de férias numa praia tropical e deixar se envolver por esse clima maravilhoso? Pois é exatamente isso que 'O Som do Cartucho' traz para você nesta semana, as melhores músicas envolvendo a temática de praias.

Portanto, se você gosta do calor, da brisa marinha e uma deliciosa água de côco gelada, você está com sorte, meu caro. Tem tudo isso e muito mais.

Nos encontramos no próximo episódio. Até lá, um forte abraço!

Este episódio foi publicado originalmente em 23/01/2018</description>
  <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Rob Hubbard - Road Rash - Pacific Coast - MEGA DRIVE - 1991

Paul Gadbois - Greendog - Intro / Aztec Temples - MEGA DRIVE - 1992

Tommy Tallarico - Cool Spot - Beach Music - MEGA DRIVE - 1993

András Magyari, Spencer Nilsen, Brian Coburn - Ecco, The Dolphin - Island Zone - MEGA DRIVE - 1992

András Magyari - California Games - Surfing - MEGA DRIVE - 1991

Kyohei Sada, Akiko Goto - Inazuma Serve da!! (AKA Super Beach Volley) - California - SUPER FAMICOM - 1995

Jun Funahashi - Kings of the Beach - Results - NES - 1990

Yuki Iwai - Goof Troop - To the South - SNES - 1993

Tim Follin, Geoff Follin - Plok! - Beach - SNES - 1993

Matt Furniss - Puggsy - The Beach - MEGA DRIVE - 1994

Soyo Oka - Super Mario Kart - Koopa Beach - SNES - 1992

Hiroshi Kawaguchi - Out Run - Splash Wave - MEGA DRIVE - 1991

Yuzo Koshiro - Streets of Rage (AKA Bare Knuckle) - Moon Beach - MEGA DRIVE - 1991]]></content:encoded>
  <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-14/osdc-14.mp3" length="74102784" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://archive.org/download/osdc-14/osdc-14.mp3</guid>
  <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
  <itunes:duration>01:14:53</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
</item>

<item>
  <title>Florestas</title>
  <link>https://www.osomdocartucho.com.br/2019/09/florestas-e05t02.html</link>
  <itunes:episode>5</itunes:episode>
  <itunes:season>2</itunes:season>
  <description>Elas são mágicas, elas podem ser perigosas e podem ser palcos para os mais diversos cenários. Estamos falando das Florestas. Comece nela uma grande aventura ou encontre nelas um grande segredo. É inegável a importância das florestas no universo dos jogos eletrônicos.

Nesta semana 'O Som do Cartucho' traz para você um episódio imperdível sobre esse tema tão mágico e abrangente. Reviva a magia de RPG's de peso como Chrono Trigger e Secret of Mana. Sinta a tensão e a empolgação de temas de florestas como os de Snake's Revenge e Valis III. Tudo isso e muito mais neste excelente episódio.

Nos encontramos na próxima semana. Até lá, um forte abraço.

Falow!

Este episódio foi publicado originalmente em 29/01/18</description>
  <content:encoded><![CDATA[PLAYLIST DESTE EPISÓDIO

COMPOSITOR - JOGO - MÚSICA - CONSOLE - ANO

Hidenori Maezawa, Kyouhei Sada - Contra - Area 1: Jungle - NES - 1988

Morihiko Akiyama, Hirofumi Murasaki, Masayuki Nagao - Shinobi III: Return of the Ninja Master (AKA The Super Shinobi II) - Japonesque - MEGA DRIVE - 1993

Shigenori Kamiya - Castle of Illusion Starring Mickey Mouse - Stage 1 - 1 - MEGA DRIVE - 1990

Yasunori Mitsuda - Chrono Trigger - Secret of the Forest - SNES - 1995

Tsutomo Ogura - Metal Gear: Snake's Revenge - Jungle Base - NES - 1990

Hiroki Kikuta - Secret of Mana - Into the Thick of it - SNES - 1993

Motoaki Takenouchi - Jewel Master - Jewel Master - MEGA DRIVE - 1991

Masanori Adachi, Taro Kudou - Super Castlevania IV - Forest of Monsters - SNES - 1991

Koji Kondo - The Legend of Zelda: A Link to the Past - Forest of Mystery - SNES - 1992

Yoko Shimomura - Street Fighter II: The World Warrior - Blanka's Theme - SNES - 1992

Yuzo Koshiro - Super Adventure Island - Jungle Chase - SNES - 1992

Jun Hasebe - Valis III - Mugenkai - MEGA DRIVE - 1991

Matt Furniss - Wolfchild - Stage 2: Jungle - MEGA DRIVE - 1993]]></content:encoded>
  <enclosure url="https://archive.org/download/osdc-15/osdc-15.mp3" length="76165120" type="audio/mpeg" />
  <guid>https://archive.org/download/osdc-15/osdc-15.mp3</guid>
  <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
  <itunes:duration>01:17:02</itunes:duration>
  <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
  <itunes:author>André Albertim</itunes:author>
</item>

      
    </item>
  </channel>
</rss>
